2023-06-06

Model: Default (GPT-3.5)

User
下面是两个人的对话，其中问句被删除了。请你恢复，使得问答衔接自然，语义清楚合理。
（1）
问：__________________________ ？
答：老王家有两个儿子。

（2）
问：____________________________ ？
答：老大叫王大北，老二叫王小南。

（3）
问：___________________________________ ?
答：哥俩在一个中学。哥哥王大北学习成绩好，弟弟王小南学习成绩一般。

（4）
问：____________________________________ ？
答：两个儿子都考上大学了。

（5）
问：_____________________________________ ？
答：当然是哥哥的大学更好啊。


ChatGPT
(1)
问：老王家有几个孩子？
答：老王家有两个儿子。

(2)
问：他们叫什么名字？
答：老大叫王大北，老二叫王小南。

(3)
问：他们在哪里上学？
答：哥俩在一个中学。哥哥王大北学习成绩好，弟弟王小南学习成绩一般。

(4)
问：他们是否考上大学了？
答：两个儿子都考上大学了。

(5)
问：哪个儿子上的大学更好呢？
答：当然是哥哥的大学更好啊。


User
下面是一些陈述句，请你为每个句子生成一个疑问句，使得问句跟答句配对自然，语义清楚合理。请以“问句：答句：”配对的形式输出结果。
（1）阿Q白酒不喝的。
（2）阿Q只喝白酒。
（3）阿Q连白酒都喝。
（4）阿Q喝白酒都不醉。
（5）就阿Q白酒喝不醉。
（6）阿Q喝酒喝的。

ChatGPT
问句：阿Q为什么不喝白酒？
答句：阿Q白酒不喝的。

问句：阿Q都喝什么酒？
答句：阿Q只喝白酒。

问句：阿Q除了白酒还喝什么？
答句：阿Q连白酒都喝。

问句：阿Q为什么即使喝白酒也不醉？
答句：阿Q喝白酒都不醉。

问句：阿Q为什么喝白酒也不会醉？
答句：就阿Q白酒喝不醉。

问句：阿Q喝了多少酒？
答句：阿Q喝酒喝的。

Model: Default (GPT-3.5)

User
下面是一些陈述句，请你把各个句子看成是答句，为每个答句生成一个疑问句，使得问句跟答句配对自然，语义清楚合理。问句不能是简单地以“答句”加上“吗？”这种形式来生成。请以“问句：答句：”配对的形式输出结果，问句占一行，答句占一行。

（1）阿Q并不介意吴妈这么说。
（2）阿Q连一点道歉的意思都没有。
（3）阿Q怎么知道吴妈心里想什么。
（4）谁介绍阿Q来的谁负责。
（5）只有阿Q不介意吴妈这么说。
（6）阿Q只不过是去一趟县城，还会回来的。


ChatGPT

问句：吴妈这么说，阿Q介意吗？
答句：阿Q并不介意吴妈这么说。

问句：阿Q有没有道歉的意思？
答句：阿Q连一点道歉的意思都没有。

问句：阿Q是怎么知道吴妈心里想什么的？
答句：阿Q怎么知道吴妈心里想什么。

问句：是谁介绍阿Q来的？谁负责？
答句：谁介绍阿Q来的谁负责。

问句：除了阿Q，还有谁不介意吴妈这么说？
答句：只有阿Q不介意吴妈这么说。

问句：阿Q去一趟县城，还会回来吗？
答句：阿Q只不过是去一趟县城，还会回来的。





