2023-06-06

User
下面是两个人的对话，其中问句被删除了。请你恢复，使得问答衔接自然，语义清楚合理。
（1）
问：__________________________ ？
答：老王家有两个儿子。
（2）
问：____________________________ ？
答：老大叫王大北，老二叫王小南。
（3）
问：___________________________________ ?
答：哥俩在一个中学。哥哥王大北学习成绩好，弟弟王小南学习成绩一般。
（4）
问：____________________________________ ？
答：两个儿子都考上大学了。
（5）
问：_____________________________________ ？
答：当然是哥哥的大学更好啊。


Claude
APP  5:07 PM
下面是我恢复的问句:
(1)
问:老王家有几个孩子? 
答:老王家有两个儿子。  
(2)
问:他们叫什么名字?
答:老大叫王大北,老二叫王小南。
(3)
问:他们在同一所学校吗? 
答:哥俩在一个中学。哥哥王大北学习成绩好,弟弟王小南学习成绩一般。 
(4) 
问:他们后来有没有考上大学? 
答:两个儿子都考上大学了。 
(5)
问:哥哥和弟弟考上的大学哪个更好?
答:当然是哥哥的大学更好啊。


User

下面是一些陈述句，请你为每个句子生成一个疑问句，使得问句跟答句配对自然，语义清楚合理。请以“问句：答句：”配对的形式输出结果。
（1）阿Q白酒不喝的。
（2）阿Q只喝白酒。
（3）阿Q连白酒都喝。
（4）阿Q喝白酒都不醉。
（5）就阿Q白酒喝不醉。
（6）阿Q喝酒喝的。

Claude
APP  5:08 PM
下面是我生成的问答配对: 
问句:阿Q不喝白酒吗?:答句:阿Q白酒不喝的。
问句:阿Q只喝白酒吗?:答句:阿Q只喝白酒。 
问句:阿Q连白酒都喝吗?:答句:阿Q连白酒都喝。
问句:阿Q喝白酒会醉吗?:答句:阿Q喝白酒都不醉。 
问句:就阿Q白酒喝不会醉吗?:答句:就阿Q白酒喝不醉。 
问句:阿Q喝多了酒吗?:答句:阿Q喝酒喝的。
